[中國的...]港鐵市區綫願景列車 Q-Train 付運！預計下年為荃灣線服務

港鐵市區綫願景列車 Q-Train 付運！預計下年為荃灣線服務

任你再不願意搭港鐵，又任港鐵延誤再多，港鐵都是不少人生活的一部分，換新車這樣的大件事，又怎可能不聞不問？2015 年 7 月港鐵招標批出 93 列列車的合約，設計出港鐵市區綫願景列車（Q-train），以取代現代除迪士尼線外所有英製列車，合約共值約 60.5 億元之多，最後合約由中國南車青島四方機車車輛公司投得負責生產，其時預計首批共 6 組列車於 2018 年投入服務。2017 年將末，首輛 Q-train 終於下線付運，終於沒有任何延誤了。

回說新車的特點，包括：採用了新一代的照明系統去加強空間感；引入新的動態路綫圖，為乘客提供更多廣告及資訊；安裝 22 吋液晶體顯示屏，供港鐵車廂電視使用，並設有靜音車廂；改用環型扶手桿，令更多站立的乘客可以在車廂內緊握扶手等。亦有數字指其防火性能有幅提升，車廂地板耐火時間達到 37 分鐘，以及確保 25km/h 速度撞擊下保障客室區域不受損害，堅固耐用程度令列車使用壽命可達 40 年，比普通地鐵長 10 年。只是數字畢竟如浮雲，究竟 Q-train 能否準時、安全完成任務，就要等到下年 3 月於荃灣線試用才能知曉。

等睇之後港鐵狂壞車

泛民打手vcvcvcvcvcvc謂: 屌泛民嘅本土派就係五毛

LIHKG @ Android

唔撐泛民就係撐熱狗毓民或五毛, 樓主你同唔同意?

我想反問返啲打手

1.點解梁耀忠要讓個主席位畀保蝗梁君彥呀？
2.點解2011年泛民要支持修改議事規則削自己權呀？
3.點解馮檢基要走去新西票令何君堯當選呀？
4.泛民爭取真普選個時間表係點呀？
5.點解陳志全玩鐵鍊就當抗爭呀？
6.點解雨革要預約被捕而唔係同政府談判呀？
7.點解要玩篤灰割席呀?

同我答撚哂佢呀打手

個設計終於都唔再只玩黑白色

喂唔係討論單新聞就死開啲啦
離題仲要離足四層樓

next station is......

hell

關你撚事咩傻鳩五毛

條友真係成個洪非凡咁

答得我問題未呀泛民打手

個批鬥座整到好恐怖

下年為荃灣線服務
日日搭

支味出哂黎

隻紫色真係支味濃厚...

今次有冇石棉附送？

車箱啲色想點撚樣

垃撚圾
個MON得個大字 SHOW D野少到乜咁

柒到

而家西鐵個堆MON都係咁垃圾
都唔明點解咁大個mon唔可以出多d野

個display咁撚大個，但係show一行野

南港島綫 馬鐵新車都有陣臭膠味

先唔講其他數字係咪真係做到
確保 25km/h 速度撞擊下保障客室區域不受損害
講撚到會撞咁

日日都有「額外行車時間」

觀塘線堆車用左咁多年都係有陣臭味

垃圾MON

預備戴防毒mask 坐車

屌我開始驚

致癌揮發氣體

咁撚大個mon又唔係特別有用
個手環仲要咁既色一定變黃

其實冇人對佢撞擊安全性有興趣，對佢暗中用咗幾多有毒物料關心啲

點解唔買日本車
唔駛奶到咁盡呀

有冇人知點解D大陸車有陣臭味。日日搭馬鐵搭親大陸車都臭到不行。

買日本車?
唔洗奶共呀

以事論事，日本車質素仲差

啲扶手使唔使少到咁

Kill-train

㭍到出汁

個路線牌乜嘢事

暗示架車會出事?

唔想早死唔好聞咁多，都唔知有咩化學嘢

一開頭專登影個三菱logo

地鐵嘅 corporate colour 以紅為主，都唔知佢地設計部門啲人係咪腦生草搞隻紫色出嚟

你到站顯示站名係okay既 但係唔需要每一個都顯示站名囉 可唔可以左面站名 右面顯示返個路線圖呀？

紫色都算 仲要係隻咁柒既紫

柒撚到...

排吊環扶手咁側

又一個五毛

請舉例說明
不過我都估到，一係就千九著火，唔係就前排英國部日立高速列車漏水，再唔係就尋日新幹線列車有裂痕

支那緊係質素好，因為出咗事都唔會知，消息封鎖晒

不過千九真係唔抵幫
爆炸又係佢, 車頂有裂紋又係佢
好彩而家沙中線改8卡先空到幾個車卡出嚟直接退役

不過論手工千九內籠真係一流
好過C-Train批車幾萬倍

根本難睇過實體圖
屌佢個動畫差到, D閃燈效果完全要搵先睇到, 要睇幾秒先搵倒而家係咩站

車頂嗰單嘢根本就係九鐵搞出嚟
不過日本仔又唔可以話完全冇責任嘅

呢個啱
西鐵嗰啲新製造嘅日本車卡浸味就好快散
而且浸味係好明顯冇咁重
反而嗰啲大陸車依然仲有浸味
要一年先開始散
最快都要半年

佢都係抄千九咋嘛

係咪同馬鐵新車差唔多？

希望有 東急5000系 標準軌版本

越黎越覺得去到佢退役果陣都未會有港鐵嘅新車型過佢

有預感佢咁整嘅話會同新加坡地鐵一樣
亂到仆街

川崎本身已經幫咗九鐵一次

仆街啦，荃灣線本身係最高質
冷氣凍，又唔臭
次次搭觀塘線都覺得好熱同臭

英國車真係最高質
用左40年都仲行得，冷氣又夠，又通爽

又成功送錢俾大陸洗！將香港嘅資產轉移俾阿爺！

龜鐵好心俾錢請programmer整下個display啦
咁大個mon都唔好好用

[loop]

大家都叫西鐵, 點解西鉄正過西鐵綫咁多?

條陣烈9哂，醫翻都哂藥費唔通又同你講咩

呢隻紫係咪新巴個隻

英國車冇車大炮話可以用到四十年咁耐,但竟然仲用到

大陸車一開始話用到四十年,十年都可能已經打柴啦

大陸嘢全部有頭威,靠呃靠吹,攞咗單嘢返嚟先算

其實揀色係咪MTR 負責？

好似東鐵果批英國車咁 用完就直接去堆田區

個design最後要過MTR approve
So.....

Kill-Train

事實上呢架車D料係積木車 ，係中國組裝姐，好似iphone咁

D主要部件外判左比三菱
之前份年報有披露

特登到佢

庫房d錢港鐵任用
賺到又唔洗比返市民
起野拎錢又唔洗佢出
利益輸送大陸
好過去打劫

點都好睇過馬鐵批垃圾假九先

？

原中國北車組裝嘅「偽千九」

歐洲standard嚟

老實講 日本火車都流流地 佢哋玩開輕量化
十幾年就要換 小撞都直接退役
過馬路同私家車撞都出軌大破

性能嚟講 入欖隧震到hihi 相反東涌綫穩好多

收到風，荃灣舊車換左落黎
要搵個地方放到佢折舊到無價值
先可以掉

好心搵架擺博物館啦

我真係好想睇下東鐵烏蠅頭條陣，係咪加固得好勁
痴線，20幾30年前買根本唔係預咁多人坐，
係近郊鐵路，而家變成班班企滿仲要運埋水貨，
架車真係好撚慘

轉讓俾東盟發展中國家好過

咁大個moon幾時先有出口資訊
西鐵個moon而家咩資訊都無不如用返閃燈啦
垃撚圾

D位好似寬左好多，終於唔洗紮馬咁坐

咪就係，都唔知個mon有咩用，
車務資訊又無，或者廢事show比你睇，
出口資訊、月台資料又無。`

有人POST文提醒大家MTR買大陸車，
又要死出來撩泛民VS本土

呢D咩人好易估啦

終於到荃灣線

東鐵嗰堆殘到咁送都唔要

日本新幹線岩岩發現成十幾cm既裂痕無人鬧佢鋼水差，千九焊接質素差到一個點，而家先走去做加固補數，反而大陸組裝車一出就瘋狂批鬥

假千九啲鋼水仲差喎
末用架車已經凹凸不平咁
用咗又有一年之後有啲座位可以生銹

係咁架啦, 隻紫色如果係日本車上出現, 實成班打曬飛機話好靚好有特色

個轉向架先係極品
過波口果下

日本本土果批其實坐感真係差
由其東日本果邊
E231 E233 E235

反而西日本103系成40年車仲好坐
可惜收晒皮咁制

個mon 又低清
近睇d 字起格

DLLM乜地鐵車廂唔係全部靜音咩？

抄得幾似

成張圖俾支那抄都唔似嘅咁就死得啦

當年九鐵計錯數，川崎幫佢哋搞翻掂

最後卡伏車送咗畀消防

乜鳩配色黎 ..

D M車初初話翻新再用
一睇條陣已經收左皮

大佬由城際車變通勤車
loading 大左咁多
條陣無野就有鬼

講緊市區線，唔係東鐵

d凳好似男廁d舊式尿兜咁

英國車預算唔係25年咩

Kill train

英國車同大陸車都係40年
只係大陸車5年已經殘到好似行左廿年咁

d扶手...

而家仲邊有震, 你估岩岩通車果陣咩
東涌綫成鳩日急剎, 企都企唔穩

支那堆垃圾行左5年殘成點有樣你睇
韓國車都仲新淨過佢

呢個係關depot保養事，以前韓國車係觀塘線行都好殘

屌你老母勁撚大陣蝗味

日本本土堆車的確唔太好
去過東京玩，搭過JR定地下鐵d車都係又搖又嘈
反而佢出口既車多數高質
香港西鐵堆日本車，台北捷運同桃園機場捷運d車都係又靜又定(桃園機場捷運個幾架感覺最好)
係咪本土堆車諗著用十年就退所以唔整咁靚

> "城際車"
?
近郊型變通勤型啫

[edit]
On9 draft quote廢咗

你確定係列車而唔係線路影響?
前面比較新舊車就話啫

噉呢個係平交道意外crashworthiness個paradigm同取捨平衡嚟喎...

肯定係車既問題，同一條路特急車形定過快速好多

M車又唔見咁殘

你冇發現觀塘既m車特別殘咩，車身好多時又黃又黑

睇完呢個post
原來得強國同日本仲有整車

又幾靚喎，個設計其實唔錯

南泡西班牙？

車身確實殘
但內籠唔可以賴晒保養team...

三菱變壓同motor (基本得佢，日立，GE 同德國貨)

有冇發覺西鐵有八卡車之後感覺好似開得慢咗？

千九火燭係三菱火牛大陸廠手工有問題，又唔見用日立火牛會出事。

啲甲全

第一代輕鐵又入係川崎出手改裝。

英車本身玩通風

堆泡車都打曬柴

德國

佢個堆鋁，大陸拎黎整飛機啦。

歐洲弓，日本摩打。

費事直接write off

根本大陸係造唔到，不過係仿製可能會換日本Parts

補制個卡可能無動力

德國太貴

港鐵貪平貪到
上面話要韓製嗰啲 我寧願要中國廠
個人認為
日本/歐洲 >>>>>>>>>中國 >>韓國

美國高鐵同火車大多數用日本同德國技術

新果卡係無動力
但應該唔關事

泡仔真係算9 數啦

港鐵比起九鐵啲保養真係好差
入邊嗰啲扶手全部甩色
之後求其搵達類似黃色嘅油上去就得
最正係佢啲車好似成年冇洗過咁
以前九鐵嗰陣時仲係立立令呀
輕鐵有啲外觀甩晒色都唔補下

同一個系統
c train 已經壞到無哂後備零件
k train 一個月都壞唔到兩件
m train 差唔多日日報有壞

C車暫時穩定性最高
未mock既k車d fault多到
M車壞已經係家常便飯

M train 通風... 嘈撚到仆街你又唔講

又玩去英化
咁玩法好快日日壞車出意外

支那車邊忽平

起碼平過日本先

到底你屈撚完毛未

嘩 家下五毫子真係咁難賺？

想睇到 多D 密D
香港老野果班 唔有事 唔死人 都唔做野
多D 黎 密D 黎比佢地拆

K車好撚震 唔知點解

仆街了
日日都要搭荃灣線

港島九龍新界無得避

下年開始坐九巴返工，起碼係英國製巴士

大陸組裝

買親都靚野

馬拉裝喎

英國車中國裝 瑞典/德國車馬拉裝

荃灣只係換先，全港九都會換曬

貴

MC當年地鐵通車時d廣告好正

貴得幾多 反正係咪都要加你價
我寧願坐好d嘅列車

唔買大陸車
點俾你投上面啲經營權黎做

用對比色 紫黃撞到應一應係想點

又可以奶共招多d大陸生意
又平過其他國家生產
一舉兩得

東涌綫機鐵綫果組車型d喎

批屍車震到抽筋仲話穩定性高
垃圾支那轉向架

不如話係支那趨勢，英國好多都仲係靠翻新續命
日本就靠一線啲車撥落二三線到咁樣換車，但整體啲車都行咗二三十年